**蘇門打臘虎**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：**）是生活在[印度尼西亚](../Page/印度尼西亚.md "wikilink")[苏门答腊岛上的一个](../Page/苏门答腊岛.md "wikilink")[虎的](../Page/虎.md "wikilink")[亚种](../Page/亚种.md "wikilink")。極度瀕危物種,估計野外種群大約有441至679隻分布於印度尼西亞的蘇門答臘島,呈逐年下降趨勢。苏门答腊虎是除[巴厘虎和](../Page/巴厘虎.md "wikilink")[爪哇虎外](../Page/爪哇虎.md "wikilink")，生活在印尼境内的第三个虎亚种；由于前者两个虎亚种均已[灭绝](../Page/灭绝.md "wikilink")，巽他群島群三大虎亞種中唯一倖存的成員,故它也是目前印尼境内仅存的唯一一个虎亚种。

## 特征

[Tiger_Melbourne.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tiger_Melbourne.JPG "fig:Tiger_Melbourne.JPG")
苏门答腊虎是现存所有老虎亚种中最小的亚种（亞種中最小的亞種為已經滅絶的[巴厘虎](../Page/巴厘虎.md "wikilink")），雄性体重100-150公斤（220至350磅），雌性体重75-110公斤（165至243磅），身上的條較其他虎種更多更密集,毛色較深,有所有老虎中最暗的毛皮。仅分布于印度尼西亚的苏门答腊岛。

## 习性

苏门答腊虎的主要食物是[水鹿](../Page/水鹿.md "wikilink")、野猪、[豪猪](../Page/豪猪.md "wikilink")、鳄鱼、蟒、幼犀和幼象等。不同于生活在平原地带的猎豹和狮子，雨林中的苏门答腊虎必须依靠潜伏袭击猎物。

## 生长繁殖

　　雌虎怀孕期约103天，每胎生2-4只幼崽。刚出生时，虎崽约重2.2-3磅。这时的幼崽还未睁开眼睛，体质也极其脆弱，雌虎需时刻保护幼崽，使其免受雄虎或其它动物的伤害。十天后，幼崽眼睛睁开，从第1到第8个星期之间完全依赖母乳为生。大约在6个月后，雌虎开始教它们捕食技巧。野生的苏门答腊虎最长寿命为15年，人工圈养的苏门答腊虎最长寿命为20年。

## 保护现状

由于印尼[金光集团APP对苏门答腊虎原始森林生存地的乱砍滥伐](../Page/金光集团.md "wikilink")，目前野生苏门答腊虎个体数量约400至500只，[保护现状极危](../Page/保护现状.md "wikilink")。

## 参考文献

  -
[S](../Category/虎.md "wikilink") [S](../Category/苏门答腊动物.md "wikilink")